1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript.

За допомогою прототипу властивості об'єктів можуть наслідуватися один від одного.

2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

Super() викликається для того, щоб викликати батьківський метод у конструкторі класу-нащадка.